【0903 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

是日出席代表：衞生署署長陳漢儀、衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君、醫院管理局總行政經理（醫療成效及科技管理）庾慧玲

大

hi

Hi

細

屌

冇 #2

武肺民間資訊

※確診個案資料，夜晚9點打後去依度等佢update，記得揀啱日子

確診個案到訪地點 (夜晚先update)
(想睇以前嘅可以自己改PDF個日期)

佈景板

可一不可再

還我立法會選舉

基本料：
※截至尋日午夜12點 有4830宗確診+1宗疑似確診個案(#97) 累計4831宗

香港確診個案
※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0630 1600 確診個案：1084 → 1205 (+121)
※0630 1600 to 0731 2359 確診個案：1205 → 3397 (+2192)
※0801 0000 to 0831 0000 確診個案：3397 → 4822 (+1425)
※0901 0000 to 0902 0000 確診個案：4822 → 4830 (+8)

你老細出席

傳說中既陳焗腸竟然出？

佢係署長

佢可能想呼籲大家唔使戴口罩

係陳煮腸

冇人想見你老細

蒸煮焗燉煎炒

樓主你老頂岀黎托呀

呼籲大家參與全民採集DNA

校長訓話

陳漢儀終於出嚟

sorry
搞錯咗

佢把聲好似經過特別處理咁

講DNA檢測

6個陽性

85慢booking喎
37慢test咗
128000 checked
6 ++

85萬人登記
37萬人去咗
驗咗12.8萬個樣本
6個確診

lm

讀稿

當全民驗晒都係得365人會中

咁都6個

0.005%

一早預左就算世界末日, 都一定會有, 既定事實, 一定唔會冇

正常，驗得大部分都藍，冇常識，中開嗰班嚟

9月2日00:00:00至23:59:59，多8宗確診個案

手指腳指變色

係咪計埋嗰6個？

10 萬人 中5 個
700 萬人中350 個

尋日邊個燈架？
一講完就出現6個確診

1宗輸入
7宗本地 (2宗本地有關連個案 5宗源頭不明)

比想像中多...

1 imported #4836 curry sailor 0902 viadoha
3 linked
2 family
1 匡智

4 unlinked

第一次unlinke多過linked

#4837 匡智

想知自願檢測嘅false positive rate

比想像中少⋯⋯

有冇人問下

匡智係咪中哂？

自願檢測一定當unlinked，如果係linked就一早捉咗

講真.真係中哥批.係唔係都係驗
問題係去(自發驗 定 診所驗遮)

4838 過身

UNLINKED
#4833 YMT賣中藥 住秀茂
另一單 退休人士
#4838 已過身 石峽尾自己住 驗屍驗到

其實差唔多啦
衛生署依家每日都做6-10 萬個test
每日大概中10 個左右

你仲要計埋有啲人可能病完都會驗到病毒碎片

深水蒲

全民檢測果6個有冇計入去？

個6個傳左俾其他人未

應該又冇咁誇

呢6個傳左俾同場其他人未
同場其他人駛唔駛再驗

6宗有4宗曾經中過？

驗完梗係去飲茶, 留係屋企托7呀

咁樣搞法
4點半疫情簡報會會唔會開足一年？
然後搞個一週年紀念？

未

6單入聽日數

4 個都係炒冷飯 屌

同埋第一日仲有幾多未驗

4單係舊CASE

重覆確診

根本無可能防止到依隻病毒傳播, 全球已經2600萬CASES

6個有4個係翻啅

6宗入面4宗係舊個案

4宗係舊個案

#3185 4066 4097 4285

全民檢測confirm case有四個舊case

即係呢4個柒頭又復陽?

肯定係藍絲黎

有抗體
CT VALUE 27~36

unlinked
#4833 M66 新填地街賣中藥，住秀茂坪南，又去油麻地街市
#4834 F74 retired 住愛民邨信民樓 有去覆診
#4838（certified） 住石硤尾22 0830calldog，肺部搵到毒，平時去深水埗茶樓飲茶
#4839 F62 住竹園南桂園樓 老母住俊賢花園 竹園邨街市，鳳凰新村富城酒樓

ct value好高

你可以咁理解嘅

冇聽到，即係出院之後再中？

認真mode
搵人問下而家HA出院準則係啲乜

點解 D 中過既都去全民檢測，佢地唔係出院前會驗 N 次既咩

殘餘病毒 CT value好高

唔係應該要覆診咩

懷疑係病毒殘餘，無傳染性

想去播毒

住屯門
會去順利紀律部隊宿舍

果4個仲仲有冇毒
病毒碎片定活病毒黎
好驚喎

連續驗2次陰性

紀律部隊宿舍？

依家有抗體就出得院

62單入聽日數

1單 63M
6月之後冇返工 住葵青 仲有一個屋企係葵盛

另1單 22F
冇返工 住兆康
去過觀塘紀律部隊宿舍

殘餘

HA：尋日早上9時至今早9時多20宗呈報個案

30人出院

中招女既朋友住呢到

富城酒家 新蒲崗金鳳街

係咪狗黎

咁點解無啦啦搵到？

25人危殆
19人嚴重

隔離/負壓病床 1209張 使用率45.3%
隔離/負壓病房 677間 使用率57.3%

藍屍先會去驗
22歲就做藍屍

唔驚佢地傳染人?

cctvb有老袁

佢地去驗多次

佢地自己再去驗

又出場？
乜野事？

老袁做咩直播洗手

出院後去咗驗 求安心
殘餘病毒出到陽性 相信冇傳染性

around10 prelim

Tvb寫老袁及林正財見記者

~10初步

去檢測中心傳染人

佢地話冇傳染性 係死病毒

專登自己再去檢多次？
係出院冇耐定過咗一排先再驗？

佢哋真係好得閒

777親信又出嚟

8月出院

警嫂

都係個句
咁而家驗到有2個新case
其他同場既人要唔要再驗

包括埋全民檢測裡嘅初步確診

陳漢儀好似唔識答問題咁

病人都唔信出院準則

22就水炮車

佢把聲真係好難聽

有0.1% 假陽, 到幾百個啦, 6個會唔會太少?

揾鬼得返咩

有冇問到其實係出左院幾耐

會唔會係搬完龍門之後兩三日就踢出院果班黎

8月中到尾

琴日睇VIU TV 講有單係入左醫院2日就走得, 期間無任何治療

佢把聲好似機械人

即係果4宗洗唔洗再入院?

唔係唔可以重覆登記架咩

咁即係搬完龍門之後提早踢出院果班啦

封場
隔離

大哥呀有登記系統同一時段嗰啲有曬身份證號碼
當然佢肯唔肯自動蒲頭又係另一回事

循例屌晒cctvb 支那01 白粉報全家先，祝你地全家生cancer中武肺入醫院畀車撞爆炸就地火化

而家話一驗到體內有抗體就踢出院

我之前有同事個仔唔同住班診 都係兩日就踢左出院 反而班緊密接觸就住左14日駿洋

DNA collecting scheme new cases
－ M63 6月之後冇工開
同屋企人住荔灣華峰園
另一屋企葵盛西
周圍去街市
保安道 北河街 美孚橋底

－F22 冇嘢做
住兆康苑兆健閣
朋友住順利邨紀律部隊
詳細記錄記得唔清楚，有行街食飯

把聲好似長期想嘔咁

今朝睇到只係話唔建議重覆登記
實際可唔可以就唔知了

有抗體就唔使

又北河街又保安道

連續三十二天確診低雙位數或單位數，出院人數(今日30人）多過確診（今日8人），還需要馳援起方艙嗎？！

唔識答咪射比張醫生答

記得唔清楚

系統check得到重覆又點 咪又係俾你再驗

病毒殘餘就無傳染性

呢4個人應該會嚇到全香港都唔敢去驗

袁國勇士

4個舊case
姐係128000個藍絲得2個新個案
當全香港人驗晒都係得120人

屌佢啦
當佢驗夠100萬條on9先搵到60個

總之佢地相信你有抗體 體內既就係殘餘 就係冇傳染性

唔係有抗體先出得院？
要睇下有幾多？

仲唔係水砲車

可能walkin就得
不過會咁做都好撚M

咁樣驗哂都冇意思
有都當冇

仲有冇傳染性架屌

佢出黎講野始終正路D
不過都係佈景板出身

`data

手鬆趕人出院？

樓豬答之前有望下陳漢儀唔知驚講錯嘢定點

老袁係咪示範緊全民檢測點檢法
見佢拎住枝棍

陳漢儀未撚訓醒咁

我想睇陳姑娘表演丫

其實好多，如果真係假設有120個隱形人，會倍數增加

之前袁國勇話全球首單果個再確診應該體內連抗體都冇埋

唔記得佢係隔左幾多個月再中 咁HA應該要幫早左出院果班覆診時睇下體內仲有冇抗體啦

樓豬召喚

現在站在你面前的是 "鈕祜祿氏甄嬛" !!!!!!!!!!!

唔知老細想唔想答？

應該係
其他兩個都示範咗互撩

幫柒婆

有抗體唔係一樣有傳染性架咩
點解可以踢返出黎

一日一蘋果

am730

梗係無傳染性啦

口水佬係咪畀人炒咗

個IT男係唔同variation
抗體都冇埋應該係引用返CDC個report

三寶死全家落地獄不得好死

樓豬今日食咗開聲藥?
終於識講嘢喇咩
你唔係啞㗎咩

無睇袁國勇個邊，佢哋其實講D乜嘢？Thx

相由心心心地善良全家十八代身體健康事事順利

無事啦
可以除罩啦

有冇傳染性唔係睇抗體數量咩
抗體數唔夠一樣會傳染

相由心生

初步問左未？

可能佢哋覺得有抗體就可以殺死病毒
咁就冇傳染性

香港團隊會覆驗，佢最好就講個假陽性比率出來

--
瞄準大肚婆去射

經濟日報今日終於唔係背心女
竟然出男記者

你無可能為左捉果百幾條友搵全港七百萬人去驗
一直都講緊驗係必要
但係要嘅係針對高危嘅有contact history 嘅去
大把人計過條數
亂9咁驗捉到幾千假陽有撚用咩

估計1500隱形病患

4個確診人仕 not 確診個案

中咗又再驗，減咗呢4件，其實陽性喺五萬分之一（0.002%）嘥氣！

hello hk01
死全家

袁國勇親身直播插鼻+口水

popo周圍掂嘢

聽唔明個4個點解唔計入確診,有冇人可以再解釋下

柒婆：搵到就證明有用 理得佢幾多

d fresh grad撚真係好鐘意入支那01死全家

條友講嘢1999

如果係殘留點解頭先又話CT高
同點解有抗體/殘餘就唔會傳染 呢個唔係好明

好耐冇追po 問左on9野唔好屌

以前確診過->有抗體->無傳染性->有抗體係而家既出院標準

講狗宿都重覆講

Fresh grad 搵到第二份就快d走

閪mc個咪係咪壞撚咗

病毒殘餘應該係講緊「病毒條屍」
已經死咗所以咪冇傳染性

袁國勇真係勇

無影手

因為醫生認為病毒殘留體內一段時間係正常
佢哋現況同佢哋出院時大致吻合
CT值高，故認為傳染性不高
所以毋須特別安排隔離或治療

病毒碎片殘留

咩事？

CT越高其實越代表佢冇事
低先危險

名大資源多

tvb hello死全家

ct高=病毒量低/殘餘/屍體

其實個兩個人係咪高危群組
無人知
而家你勞民傷財咁幾十億去驗
得咁少case係好無謂

而家social distancing同口罩令咁嚴格
傳播比例應當已經好低
120個隱型人唔會令個案倍數增加
只會慢慢減少
而家個案己經連續幾日減少

CCTVB

qPCR
學過但係一直都未有機會用
唔記得七七八八

但今日仲有3+1 unlinked

Linda今日係咪無點答過問題

有一個22歲無業

個4個本身係有編號個案定搵到佢有抗體唔計
冇聽得好清楚

陳漢儀：大陸增派人員落嚟

嘩屌，咁多有病既人去驗。無病又走去驗果啲如果奶野都真係自己攞嚟

有編號，上面樓豬打左出黎

立場！！！

THX

BTW 22又唔駛返工都去驗
background都唔使check

BTW又係立場壓軸

呢到可以俾你發揮所長

立場: 有無華昇驗到陽性, 但䘙生署覆檢係陰嘅數字?

極端例子

假如病人出院後日日捱夜唔訓
餐餐食杯面
攪到攝取唔到足夠營養素造抗體
免疫系統因為為睡眠時間少
令活躍時間降低

咁未會復陽有傳染性囉

IG呢

請問初步幾多

然後po完先發覺打咗兩次btw

大約10宗

本身有編號，已於8月中康復出院，自己報名驗下，驗到陽性

唔該

吓？
咁都唔當biohazard？

袁國勇話第時 疫苗要打2針

點答

陳漢儀差啲講咗人類組織
搵佢出嚟係咪搞笑

~10

我想睇鈕祜祿表演多啲

我覺得最大既問題唔係打幾多針，而係一定有D反疫苗撚唔肯打

同樓豬d金句有得揮

陳漢儀個口罩就嚟sir落嚟

As expected

仲有unlink係正常
但同時每日都係得番個位數
如果所謂既隱型個案真係咁powerful
數字就唔會咁低

無答

白粉死全家

李潤芳攝

又帶口罩又冇哂娛樂都真係好難爆
你話放寬會唔會再爆
一定會嫁
但唔係咁樣揾病人出黎
因為港共已經想開返關
宜家驗黎把撚咩

點解康復又確診? 我冇睇

嘩閪mc

今日又再開耐啲

Linda終於答問題

蘇聯 鳩f fanaticSh船 我個名

君君好型好charm

完

現在站在你面前的是 "鈕祜祿氏甄嬛" !!!!!!!!!!!

樓豬嗌Linda

啊linda

你終於出現

三連星琴日去咗邊

@老貓

好似好熟咁

如果如柒頭婆所願搵到好多好多帶菌者嘅話
香港都冇咁多隔籬設施去安置佢哋同密切接觸者

都話左我係煙幕

袁國勇：冬天一定再爆發 呢點唔使懷疑

唔係丫嘛富臨咁都中

推 記者問王毅：德國外長馬斯曾與黃之鋒合照 會有什麼後果？ - 分享自 LIHKG 討論區

所以暫時有限度放寬
等多一兩個星期 數字應該會更少
係富臨，回歸群組最on9
證明大型飲宴先係最高危
普通食飯 睇戲 投票 遊行 傳染性根本就唔高

佢都冇諗過真係揾到好多咁點算
其實都係等死

見你琴日召喚我 咁有心
今日當然要蒲頭同你屌爆死全家三寶

樓豬啞嘅都唔應人
又10問9唔應
無引
咪唔睇
但見你地兩個召喚我咁有我心太感動
所以上翻嚟同你哋打聲招呼

樓豬:

呢啲斷言完全唔係科學

咁12月點搞書展

蘋果右上影到袁教授生無可戀咁

我係覺得唔好咁樂觀，但亦冇必要完全悲觀。想辦法拆招啦

對唔住Professor Yuen
但係真係好好笑

頂

Sorry睇左幾次都係笑左出聲

立場係咪想幫袁教授出sticker
下面個張

A股華大基因又升喇

捧下塲驗左未？

潛力圖

pin下先

樓豬會唔會幫陳姑娘/陳醫生撩？

最底個張。。。

步入零診放寬，最終咪引致開放支那關

真係唔洗懷疑

咁又未必完全反，如果我角度，支那出品疫苗就反撚硬！最多自費去私人診所/醫院打外國疫苗..

下面個張好正

呢d都算，我講緊係類似美國果d覺得打疫苗有問題所以所有病既疫苗都唔撚打果種人

其實有冇可能中咗成個月 但完全冇病癥 又唔傳染俾人 到自己驗先知中咗

鼻咽拭子正面

後生真係唔出奇
流鼻水都叫嘅但你唔會當自己武肺嫁
拖多陣都好返了

問樓主係咪應該取消12月嘅sh書展

Hiiii 鈕鈕君啱啱先放工

個樣好搞笑

【內地支援隊再多近200名成員抵港】
普及社區檢測計劃前日展開，第3批內地核酸檢測支援隊今日抵港，近200名成員分別來自廣西及福建。衞健委表示會按需要再協調籌組更多支援隊員來港。
政府發言人說，目前有近420名支援隊成員在港，包括上月起抵港的200多名支援隊成員，及國家衞生健康委員會醫管局副局長李大川。
發言人表示，近日確診數字慢慢回落，但疫情尚未穩定，社區隱形傳播鏈仍然存在，感謝支援隊為普及社區檢測計劃提供意見，亦呼籲市民踴躍參加檢測，盡快合力截斷病毒傳播鏈。
特區政府再次感謝中央政府組成和委派支援隊來港，短時間內大幅提升香港的檢測能力，讓特區政府得以推出大規模普及社區檢測計劃，為市民提供「願檢盡檢」的檢測服務。
（政府新聞處圖片）

第四波

Agree
大型宴會真係唔可以再有
餐飲業真係要諗諗婚宴新常態
否則真係唔駛做

袁教授好大犧牲
Respect

Respect

但係你眾目睽睽之下嗌呀竹喎

#4833
0828 油尖旺 新填地街 66 號

#4837
0823 荃灣 梨木樹邨3座

#4839
0828 黃大仙 鳳祥樓 富城火鍋海鮮酒家
0830 黃大仙 竹園街市
0831 油尖旺 偉興大廈 名寶石餐廳
0901 油尖旺 大角咀市政大廈

如果屋企有老人家 咁有冇可能自己中咗而屋企人完全冇事 如果冇事即係唔驗都唔知中咗

新填地街66附近之前唔係都有case？

笑死
口水都拎 仲要有肺炎

拎黎做乜呢

年長病人擅取收集箱 將軍澳寶寧道普通科門診遺失深喉唾液樣本 診所將致電個別人士重交樣本

我想知啲口水有冇揾返定俾人拎埋

應該搵唔翻cable直頭話遺失

明日唔知有幾多宗呢？

聽日等消息人士放料

唔係喎，now新聞話停車場搵返
不過診所呼籲市民再交過

777宗

收集箱搵翻 未必代表入面啲嘢搵得翻

痴撚線口水拎嚟做乜鳩

政府新聞稿

件衫黃左嘅

可能燈光問題？

應該係
你係邊度睇我見有啲media啲鏡頭影落去顏色都差少少，例如cable好似都係偏暖色

我睇立埸

咁Linda呢？

咪扮嘢

white balance setting唔同，加上用嘅相機同鏡頭唔同廠，所以media拍到嘅膚色同backdrop都唔同

學嘢

Cable 出crew 大機為主，唔多唔少色水都靚啲（如上圖）
蘋果就可能用手機直播
利申：今日冇睇直播，冇睇佢地用咩機拍片

武漢茶隻眼好惡

mc永遠俾人遺忘

你dump張自拍上嚟 幫你p個名牌落去

我都記得係閪mc

茶茶早

Hi 樓豬早

呢個係咩計劃嚟
要交深喉唾液樣本，個post嘅樓主話係政府搞嘅

屌你老母垃圾公司逼人交口水

#11 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

你班友都痴線
唔再出嚟

我信你嫁

樓豬笑.gif

CCTVB與其出胡鴻鈞攬枕呢啲垃圾，不如出歷屆香港小姐倒模飛機杯好過啦

#4 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

今日新增約13宗確診，當中包括2宗由普及檢測計劃陽性個案

全民檢測真係冇撚用

cable:13

呢兩日12點唔夠就放風

2宗普及檢測計劃確診個案於昨日已經初步確診

即係無再新增

未必 睇下今日樓豬講初步有冇新增
但都唔會多啦

lol樓豬個gif好使好用

樓豬老細陳姑娘見記者

又有咩廢話講

普及檢測計劃延長4日（至下星期五）